---
title: 為什麼開發和測試總是對立?
date: 2023-02-28 23:15:27
categories:
tags:
---

## 引言

在軟體開發過程中，開發人員和測試人員之間的緊張關係似乎是不可避免的。這種對立關係一直存在，雙方都認為自己的工作是最重要的。然而，這種對立關係並不是不可避免的，本文將探討開發人員和測試人員之間的對立關係，並提供一些解決方案。

## 開發人員和測試人員為什麼總是處於對立狀態

### 不同的目標

開發人員和測試人員的目標不同。開發人員的目標是盡可能編寫代碼，以便快速交付產品。測試人員的目標是盡可能發現問題，以確保產品質量。開發人員追求更多的變化，測試人員希望變化少一點。這種不同的目標可能導致開發人員和測試人員之間的衝突。

### 溝通的問題

開發人員和測試人員之間的另一個問題是溝通。開發人員可能不理解測試人員的工作，而測試人員可能不理解開發人員的工作。這種缺乏溝通可能導致互相指責，從而導致緊張局勢。

- 開發人員認為
  - 測試人員沒有理解他們的代碼，才會把功能誤認為軟體缺陷。
  - 測試人員花太長的時間去測試不可能會有問題的功能
  - 測試人員常常測試一些不可能有人這樣使用的場景。
  - 測試人員會過分強調一些小問題。
  - 測試報告過於籠統，導致無法重現問題來修補缺陷。

- 測試人員認為
  - 開發人員寫的代碼不夠穩健，才會出現軟體缺陷
  - 開發人員常常不願意花時間修復問題，認為那只是一些次要問題。
  - 開發人員沒有及時完成功能，導致壓縮到測試時間，否則會推遲軟體上線日期。
  - 開發人員要先驗證過自己開發的功能，而非給測試人員不能測試的軟體。
  - 開發人員和項目經理沒有和測試人員溝通好產品功能，導致測試範圍模糊。

### 時間和資源的壓力

在軟體開發過程中，時間和資源是非常寶貴的。開發人員和測試人員可能會因為時間和資源不足而感到緊張和壓力。這種壓力可能導致雙方之間的緊張關係，因為他們都認為自己的工作更重要。在軟體上線時間不推遲的情況下，開發人員往往直到最後一刻還在趕工，甚至壓縮到測試人員的測試時間。雙方都是為了讓產品更好。開發人員為了更多的功能可以上線，測試人員則是希望提供更好的品質。因此雙方很容易在時程上進行拉扯。

## 解決開發人員和測試人員之間的對立關係

### 建立共同的目標

為了解決開發人員和測試人員之間的對立關係，可以建立共同的目標。例如，可以制定一個目標，即在規定的時間內交付高質量的產品。這樣，開發人員和測試人員就可以共同努力實現這個目標。

### 加強溝通

溝通是解決開發人員和測試人員之間對立關係的關鍵。為了加強溝通，可以定期舉行會議，討論開發進展和測試結果。這樣可以確保雙方都了解對方的工作，並防止誤解和指責。

### 優先考慮團隊合作

在軟體開發過程中，團隊合作是非常重要的。開發人員和測試人員都應該優先考慮團隊合作，而不是個人利益。這種團隊合作可以通過相互理解和尊重來實現。

## 結論

開發人員和測試人員之間的對立關係是不可避免的，但可以通過建立共同的目標、加強溝通和優先考慮團隊合作來解決。只有當雙方都能夠相互理解和尊重時，才能實現高質量的產品和順暢的軟體開發過程。

[Why are developers and testers always at war?](https://www.quora.com/Why-are-developers-and-testers-always-at-war)